點解"呷醋"會叫"呷醋"?

有冇文科仔出黎解釋下???

咁點解 我會叫我

無女朋友既人 解左你都唔明

因為愛很美

呷解飲，好似呷茶等於飲茶，飲咗醋嘅人個樣好酸，就好似妒忌人咁，所以就叫呷醋
利申 除咗呷字點解其他都係鳩噏

點解"妒嫉"要用"酸"味黎形容?

吃不到的葡萄

酸

因為醋酸
呷醋即係酸緊人

點解阿sir係阿sir?

呷醋 係 古語，亦會寫作 吃醋，古人已經有用緊，例如 《紅樓夢》第六八回：“我並不是那種吃醋調歪的人。”

但出處典故就唔知...有好多種版本。

師兄你係點記到係第六八回?

好明顯我係喺網上抄嘅

唐朝 李世民有條靚叫房祖名 有一日。。。。

醋除咗酸，仲有一陣臭汗味

你個利申
但我認同